有無人屋企人有cancer，入嚟傾下

老豆三年前有大腸cancer，做完化療叫做好翻過一年。
點知早排驗到復發，轉咗去肝。
醫生叫我地全部人都要有心理準備，有咩想做就做埋佢。
望住佢一日瘦過一日真係好心痛，就嚟輕過我。
見到阿媽都就嚟撐唔住，每日係度死撐，真係好心Up，
其實我仲有好多成就想畀你睇，好想野想同你做，好飛地方想同你去，好想你睇到我畢業

以為自己好好笑？ 到你屋企人有事我祝你身邊所有人都會咁祝福你

那些年，啊爸有cancer，得半年，雖然當時好多野要照顧佢好辛苦，仲慘過日日OT，但你念念你剩低好短時間同佢相處，再辛苦最好都熬埋佢啦，好過你之後後悔。過來人∼

我明你呢個心情, 你追返我個post

阿媽有乳癌, 依家做梗化療, 睇住佢一日比一日瘦, 又冇晒頭髮, 個心好痛我
不過同自己講, 個心點亂都好, 係返家前喊晒佢, 返到家, 要比到個病人睇, 好positive, 好樂觀, 所有野大家都唔使驚, 一定會有希望, 同一定一家人支持佢

你要振作, 加油, 巴打, 祝你爸爸早日康復, 一定會好返架

要做的事：當年我同阿爸最後的日子裏傾左好多野，帶左佢去好多地方玩，幫佢洗衫，照顧佢去廁所。總之佢想點，你就點做，好好珍惜你的親人啦^^

加油呀

老豆肺癌，上個月發現，已經係第四期
但仲未開始療程

block 柒佢啦, 其他post玩野都唔理佢, 講呢的咁既野都玩, 一條未有經歷既ｏｎ９仔

我爸爸上年就係因為舌底癌復發擴散到全身，結果一日瘦過一日，最尾就死左，不過幸好既係佢走得好安祥，我亦都親眼望住佢離開呢個世界，上番去天堂，所以難過係會有，但係都可以繼續同啊媽行落去。
我好明白你既感受，因為我果陣睇住阿爸因為癌症24小時都係張床痛既時候，我真係寧願痛既人係我，我都明白我地做到既野的確唔多，可能陪伴佢係床邊亦唔能夠減輕佢既痛苦，但屋企人既支持佢會感受到，趁著呢段時間有咩想講就講埋，有咩想做就做埋，唔好令自己有遺憾，我自己係反叛期既時間都做錯講錯好多野傷害我啊爸，但潑出去既水係收唔番，我可以補償既就只有盡力修補我地既關係，而結果我亦無咩遺憾。
我唔係咩耶撚，唔係話想刻意去傳福音，但係我爸爸的確係因為信左基督教而改變左佢一生，甚至連死佢都唔怕，呢樣係我親眼目睹既事實，所以有精神寄托，對你既屋企人都係好事，我都冇咩可以幫到你，共勉之，巴打°

巴打唔好灰
我媽3年前有乳癌醫好左
雖然今年又驗到卵巢癌
但佢已經完成左6枝針
今日返去做psa scan睇下洗唔洗加多兩針

最重要個人保持正面
你地而加心情一定好沈重
人一定有情緒架啦
我個陣都好灰
但如果全部人都咁灰對佢病情其實無幫助
你想佢見到你畢業就要個人開心，保持正面

而加做緊化療？

其實我已經做好晒心理準備，亦都同咗佢講好多心底話、呢一年真係好辛苦，好難撐落去，好想快啲過咗呢段日子又唔想快啲過，因為呢啲日子過咗去就代表我老豆唔會再係度

我都係成日無啦啦突然好想喊，但唔想畀屋企人見到，因為我係屋企入面最細，佢地認為晒堅強果個。
你都要加油，多謝你，你媽媽一定會冇事㗎！

佢宜家應該虛弱到落一落街都會好累

佢一年前左右發現復發，大概等咗一個做就做化療，做咗半年

巴打係獨子？ 佢宜家真係全日攤係張床度訓，瘦又瘦咗好多，明明以前肥仔嚟 多謝你啊！

係啊今個月又要開始做化療，上年完成咗一次療程，大概半年度。
其實我嚟緊九月會去外國讀書，年頭見情況穩定所以就安排好我會過外國，呢個消息真係好突然，打亂咗我既計劃...接下來我應該會幾個月就翻一次嚟香港

我係獨子啊 所以我先要更努力代替我爸爸照顧我媽媽 你都要加油 連登呢個平台如果幫到你發洩你都可以分享比我地聽 但最好都搵值得信賴既人傾訴 有助減壓，同埋唔好苦瓜乾咁望住你爸爸，要比佢感到安心，盡量表現得豁達，唔係佢走都會唔安落

我都係獨生，呢種無兄弟姊妹一齊撐住既感覺真係好辛苦，我宜家都當無事咁同我daddy傾計，盡量畀多啲笑容佢。
大概發生咗呢啲情況我都想搵翻有同樣經歷既人傾訴，身邊既朋友都好幸福無類似經歷。多謝你地聽我講

唔洗多謝，巴打互相守望，應該既 加油

加油。我單親家庭，果陣一驗到已經係第四期胰臟癌。睇住佢瘦得勁快勁傷心，差唔多日日收工都去睇佢。
比多d 正能量，一定跨得過！

過來人，無力感好重，每一日每一分鐘都諗住。見到佢咁辛苦，都唔知想佢可以捱耐d定快d走

順其自然，係好難捱，最重要係照顧好其他屋企人，加油

same here.

resign 左份工陪下佢啦
成家人去旅行留下回憶

傳統西方療法唔得
就用下其手

I'm sorry to hear that 多謝你呀爸打！多謝你明白我感受

呀媽係八至九年前有乳癌，醫好左，到宜家仲幾健康
上個月呀爺係街暈低左，係醫院探佢果陣見到佢瘦左好多。過多一個禮拜話驗到有肺癌，第四期，我同老豆都做好左心理準備。都八十幾，算係咁上下，宜家唯有多啲陪佢出去食飯

係，望住佢暴瘦但又幫唔到啲乜真係好無力。
捱耐啲定快啲走呢句真係好認同
我真係唔想再見到佢辛苦，咩都食唔落
同朋友咁講佢地會話我不孝，但佢地根本唔明

本身已經話唔做，年頭情況穩定就轉咗做中醫治療。
但最近驗到擴散咗去肝，個肝越嚟越大。要即刻做多次化療

老豆係我出世呢二十年嚟不斷拼搏搵錢養家，基本上除咗公事都唔會出trip，所以佢本passport已經過咗期又無續到...

4年前 爺爺有肝癌 果陣去探佢都係佢面前喊左
最後佢戰勝癌症 利申好彩發現得早
加油巴打

我仲讀緊書，仲有年半先畢業，真係好想佢等埋...

加油呀，係好難捱架嗰種無力感 頂住

陪多啲佢，同埋千祈唔好忽略辛苦照顧佢地既屋企人！同家人相處既時光永遠都唔會夠

多謝你

你都Go through緊呢種情況？ 一齊加油

點解你個case同我個一模一樣
我老豆又係舌底癌擴散全身死，不過係三年前
媽媽因爲老豆死而受左重大打擊，患上左情緒病，
有段時間好煎熬，最後連自己性格都變埋
不過時間沖淡一切，而家已經好好多

我屋企人算係癌症高危個類，屋企人好多都有 ，我阿婆同兩個阿姨因為腸/胃癌而過咗身，阿媽大腸有事，發現得早未擴散，切咗無事，啱啱有一個舅父突然發現有胃癌，但佢唔肯透露太多俾我地知，所以淨係知佢做咗手術…但驗過 DNA 話唔關遺傳事

所以除咗照顧患癌既屋企人，都唔好忽略身邊既人，見到我阿媽咁我都好擔心佢會頂唔順

我老豆係佢果面第一個生cancer既人，但姑媽乳腺成日增生有好多良性瘤要keep住割，我表姐17歲果陣都發覺佢心口有粒良性瘤、要keep住做超聲波檢查。

我都好驚自己會中，所以出咗嚟做野一定會加大個保額同keep住做body check，大家都要啊！健康係無價

阿嫲由細湊到我大 前年發現乳癌 但佢老人家信中醫 睇左成年都無好轉 最後先睇返西醫 電療完又化療 而加情況穩定返 都叫做放心少少 盡量抽時間陪佢 睇醫生覆診咩都陪住佢 佢知你地支持佢已經會好好多，巴打加油！

同你岩岩調轉，佢做完化療之後睇中醫調理翻，但中醫成效都唔大

爸打有無買危疾保險 留個tg如果有興趣既話

有，多謝你關心

前幾年go through 過，好彩好番但已經造成永久傷殘

尼幾年佢自己都唔敢check,還掂如果touchwood復發佢都唔會再做治療，寧願開開心心咩都唔知

加油呀
我屋企人都曾經有過

屋企人都中過腦癌
但果個位置做唔到手術
只有陪住佢.....
好彩有買保險
賠左100萬
但最尾屋企人拎左去捐比癌症基金
利申：（當年公屋人士）

老豆半年前有淋巴癌
病發係個胃附近
好彩有買保險所以先有錢做化療同電療
洗唔多洗左成6~70萬

依家已經好得7788
最緊要病者堅強樂觀
同埋有家人支持
樓主加油 花所有時間去照顧佢
唔好做會令自己後悔既野

加油呀？其實心境真係好重要，只要唔好當自己有病就會好過

唔使利申，每個人都有機會中呢啲病，係絕症面前無個人都係平等

你好有心，相信你同你屋企人都會有好報

介唔介意問下，淨係淋巴癌？
我會係過外國之前用盡所有時間陪住佢，就算只係同一間屋做自己野都都安心。

其實我最想貪多一點是無聊日子

其實樓主老豆算好彩，好多人都捱唔到第一次治療就走咗
十年前我老媽發現頸腫，去check至發現急性血癌
結果半年都無就走咗
果時我仲好細個，但望到佢做chemo做到甩凈幾條頭髮又瘦咗好多真係覺得自己好無用，咩都做唔到
最慘嘅係，佢走果日因為做chemo胃岀血止唔到，就算人地最後包糖果陣個c眼仲流緊血
個畫面真係一世都記住
而家諗番，其實咁樣都可能係種解脫
搞到生不如死咁不如盡早解脫
我最後悔嘅係，就係當年太細個，又無好好珍惜同佢一齊嘅日子
所以既然醫生都打定輸數，你就好好地陪佢，等你唔好後悔，同時比佢走得安樂，咁至係對佢最好

利申 上年都中咗cancer 不過早期

有錢去試下PD-1啦，有機會完全好返架

我啊媽已經冇機會用，同樓上一樣，真係發現半年就去鬼咗

血癌多數靠chemo都控制到，冇計...

pd-1係畀末期嘅人吊命

轉移就係末期啦

呢隻藥確實唔係神藥，但佢創造唔少奇蹟

但係一個月萬幾二萬⋯⋯

其實我講「完全好返」有啲不負責任⋯⋯Sorry

正確講法應該係緩解咗幾多

大陸有個肺癌，擴散位消失咗，得返個原位瘤

醫生仲叫佢開刀切埋佢

當然呢啲真係好好好好彩，叫做有個希望

我小學個陣哥哥隻腳發現有腫瘤，之後要做化療同手術，康復左。3年之後復發，擴散到肺部，最後都上左天堂。走個陣得14歲。
個陣我仲好細個，唔識要點做 ，見到呀哥做發療好辛苦，呀媽日日喊，我又唔識安慰
依嫁最最最後悔冇多d陪呀哥，過左10年到依嫁發夢都會見到佢，又時會喊住醒，訓醒個刻個心up到。。。
樓主要加油，多d陪下爸爸同屋企人，
希望可以有奇蹟發生。

各位朋友，不論係患病者定係親屬，大家都要加油呀 一齊用意志去戰勝病魔

仲有肥絲，到你有事個陣我一定會用返你頭先個句嚟回你，你放心，一定會。

有時真係寧願自己有事好過屋企人咁
臨訓前都要喊過先

咁多人有can

老豆同屋企人去完旅行番黎就發現有大腸癌⋯病發到走都係一個月⋯岩岩發現個陣 我仲抱住長期作戰心態⋯好後悔無同佢去過旅行⋯有得試醫就醫啦⋯⋯當然要問清楚佢意願⋯化療唔係一般既辛苦⋯比病人自己決定啦⋯巴絲們陪佢做佢想做既事 講想講既說話 可能會有奇蹟呢！加油💪🏻

可以介紹個醫生比你老豆，能夠延長最後的日子

巴打加油

我媽咪都有乳癌，都係依家做緊化療，頭髮都甩晒了，好明白你個種無力感。但加油，會捱過的！

有時間就聽下

老豆有膽管癌 做咗三次化療之後佢話好辛苦就無再做
醫生同佢講因為香港好少人有膽管癌 我老豆有機會可以試免疫治療
原本初初Check到係Cancer果陣話得三個月命
但唔知係咪免疫治療真係Work 最後佢生存咗一年
到依家都好多謝個醫生花咗咁多心機

爸爸血癌走左五年了
望住佢由一個壯男慢慢瘦到見骨，真係好心up，又覺得自己好似幫唔到佢咁。個陣仲細，以為做左化療又換左骨髓應該坐定粒六好快好番，所以好多應該做嘅野冇做，好多想講嘅野都冇講。佢臨走前幾個月話想買部相機影下相，最尾買左番黎影都未影得切就走左了
陪多啲佢啦，佢想做咩都部佢做啦。就算只係係屋企同佢吹下水都好，俾多啲時間佢啦。唔好俾自己有遺憾啊

祝早日康復！！！

Yes

呀妹有個廿幾公分嘅瘤係子宮
依家等緊報告
唔知可以做咩好

老豆有肺癌
兩年半了 情況反反覆覆
曾經轉移上個腦度
而加就做下舒緩咁
好想佢好翻 好想陪佢做好多野

題外話 如果係我自己將來有事 我會自殺就算
因為經歷過 知道身邊既人有幾辛苦
所以我寧願早d了結 我又唔洗捱 佢地又唔洗辛苦

老媽子4年前過左身
係我5年級既時候有cancer，係類似肺癌，但個腫瘤係生係肺後面，近大動脈再痴住啲骨，我諗應該係生係縱隔個啲位置，一發現已經10幾cm大，姐係女仔拳頭咁大到，因為做唔到手術就開始電療同化療，開頭見佢甩曬頭髮但照番工又要打理屋企既事務，老豆又爛賭，但佢都繼續為老豆付出一句怨言都無。細細個唔識諗，成日臭西咁既樣對住佢，又激佢，諗番起真係好嬲自己。
之後做左年幾到，個腫瘤無再有長大既跡象，應該死左架啦，不過都係怕做手術會割到大動脈所以無做。過左一排，呀媽肚痛去睇，啲癌轉左去肝，之後淋巴個啲都有，佢開始越後越瘦，成身都生一粒粒細細粒既瘤，又試過肺積水缺氧要叫白車，個肚腫到大肚婆咁，係我中三個年，佢住左半年醫院，我個陣先知老母唔係身邊有幾重要，日日放左學番去就煮啲菜呀佢中意啲野食俾佢，星期六日陪佢陪通宵，佢過身得好安詳，但奈何佢過身前一晚，我無留低陪佢，見唔到佢係咁講英文好活躍好青春既時刻，無錯，我個陣都知道佢差唔多要離世，我會好後悔自己當算無對佢好啲，咁遲先發覺自己要做孝女，先知佢捱左幾年，就算點痛點辛苦，都抱住樂觀既心態去過每一日，然後我又學佢咁積極面對人生，每一年去探佢拜佢，今日係佢既生忌，每一次到呢啲日子，諗起佢都會係咁喊，好感恩有個咁好既老母。
分享完我既故事，希望樓主要加油，陪住屋企人，你係佢既最珍貴禮物，好好珍惜同佢既時間，等佢開開心心治療，一定會好番架！

老豆腸癌初期 前日做完手術 依家好精神

唉屌佢九個月前先做完心臟手術 我好撚心痛

係 因為其實咁啱要入醫院做磁力共震
個胃又成日痛
一check先知係胃下面有粒瘤
好彩發現得早 所以依家先好返啲
但胃口變差左 瘦左
但都好精神

樓主加油，即使結果係點，盡自己一切，都唔好有遺憾

巴打可以留意下香港既善終服務
令爸爸最後一程舒服
服務包埋家人支援，令媽媽同你係呢段日子同往後日子都唔係獨力支撐
生老病死人力好難挽回，但點樣去經歷，你地仲有得揀。